### Оглавление:

1. [Кодировка командной строки](#CMDencoding)  
2. [Копирование файлов в cmd](#CMDCopy)
3. [Раскладка РУС-US на терминальном сервере](#RuUs)  
4. [Проблема со службой уведомления о системных событиях](#SENS)  
5. [Зашифрованные диск на ноутбуке с предустановленной Windows 10](#BitL)  


### Командная строка Windows, кодировка. <a name="CMDencoding"></a>
Когда в **cmd** не правильно отображаются русские буквы.
Заходим в свойства окна, *Свойства* → в поле *Шрифт* выбираем *Lucida Console* и жмем **ОК**.
Для изменения кодировки на **UTF-8** нужно выполнить команду: `chcp 65001`.  

### Копирование файлов с удаленного компьютера в командной строке. <a name="CMDCopy"></a>
`xcopy \\192.168.0.1\D$\1 \\127.0.0.1\D$\2 /s`  
`xcopy \\192.168.0.1\test D:\!Distr\test /s`  
  
### Удаление третьей раскладки с терминального сервера (Win2012r2)<a name="RuUs"></a>  
При подключении к терминальному серверу появляется третья раскладка: **РУС US**. Создается путаница с переключением.  
Для отключения нужно создать ключ реестра от администратора сервера:  
`[HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\Keyboard Layout]`  
`"IgnoreRemoteKeyboardLayout"=dword:00000001`  
  
### Сброс пароля Dism++
Распаковать архив с Dism++ на загрузочную флешку.  
Загрузиться с этой флешки, нажать Shift+F10 в программе установки, в командной строке ввести: E:\dism\dism++x64.exe. (Буква диска может отличаться).  
Скачать Dism++ можно с официального сайта разработчика https://www.chuyu.me/en/index.html  
  
### Windows Server при logoff rdp-пользователя синий экран "Работает служба уведомления о системных событиях" <a name="SENS"></a>  
Зависает служба уведомления о системных событиях. Останавливаем службу из командной строки:  
```
sc queryex SERVICENAME
taskkill /f /pid PROCESSID
```
  
### Убрать шифрование дисков BitLocker на ноутбуке с предустановленной Windows 10
`manage-bde -off C:`  
`manage-bde -status`    

